%Пункт 1.3 плохо сформулирован. Там появляется бабушкин дом, хотя до этого ни слова про бабушку не было. Имеется в виду дом, из которого вышел Дядя Федор. 

\section*{<<Федя $-$ путешественник>>}
\indent

Молодой, но талантливый физик Федя (он же Дядя Федор) летом гостил в деревне
Простоквашино. Однажды он решил отправиться к своему другу в соседнюю деревню
Кефирино, находящуюся на расстоянии $S = 5\unit{км}$  . Кот Матроскин, хотел знать, как идет
путешествие. Но у кота не было мобильного телефона, потому, <<что котам мобильники не
положены!>> Талантливый физик Федя легко разрешил возникшую проблему: он
предложил привлечь к путешествию пса Шарика, который должен постоянно бегать
между Простоквашино и Федей, передавая сообщения о ходе путешествия. Матроскин
принял предложение. 

\subsection*{Часть 1. План путешествия}	

Как настоящий физик Федя решил построить теоретическую модель путешествия. 
Он решил двигаться не спеша, с постоянной скоростью
$v = 3\unit{км/ч}$ . Добравшись до
своего друга, Федя будет гостить у него целый день. Шарик должен бегать с постоянной
по модулю скоростью ровно в три раза превышающей скорость Феди $u = 3v$ . 	
По плану, Шарик должен выбежать из дома через время $\tau_0 = 5\unit{мин}$ после Феди, 
догнав его, он должен тут же повернуть обратно и вернуться домой, передав сообщение, 
снова бежать за Федей, догнать его, вернуться домой и так далее$\ldots$ После того, как
Шарик передаст последнее сообщение о том, что Федя успешно добрался до деревни
Кефирино, он получит свое вознаграждение и останется дома. Временем встреч следовало
пренебречь.	
\begin{enumtask}
	\item[1.1] Рассчитайте скорость движения Феди в <<метрах в минуту>> и дальше пользуйтесь
	этими единицами измерения (метрах и минутах).
	\item[1.2] За какое время Федя должен дойти до конечной цели?
	\item[1.3] Запишите в символьном виде закон движения Феди $x_0(t)$
	(зависимость расстояния от бабушкиного дома $x_0$ от времени t ). Постройте график планируемого закона 			            движения.
	\item[1.4] Найдите (получите формулу в общем виде, а затем рассчитайте численные значения) в
	какие моменты времени $\tau_k $ Шарик будет возвращаться домой.
	\item[1.5] Найдите (получите формулу в общем виде, а затем рассчитайте численные значения) в
	какие моменты времени $t_k$  и в каких точках $x_k$ Шарик должен встречаться с Федей.
	\item[1.6] Рассчитайте какой путь $L$ должен пробежать Шарик.
	\item[1.7] Постройте график закона движения Шарика.  
\end{enumtask}

\subsection*{Часть 2. Путешествие}

Построенный график движения Федя взял с собой и выдал Шарику (видно и он
относится к талантливым физикам в своем виде). Первые две встречи Шарика с Федей
прошли строго по графику. Однако к третьей встрече Шарик опоздал на время $\Delta t_1 = 15\unit{мин}$. Федя 	    	      понл, что после возвращения домой Шарик какое-то время $\Delta \tau_1$ отдыхал в тенечке под забором.
\begin{enumtask}
	\item[2.1] Найдите сколько времени $\Delta \tau_1$ Шарик отдыхал возле дома.
\end{enumtask}
 Шарик получил законную взбучку за опоздание и категорическое указание: к
следующей встрече полностью восстановить разработанный график движения, то есть
четвертая встреча должна произойти в расчетное время. Видимо, Федя убежден в
наличии физических знаний и математических способностей у Шарика. Временем
<<дружеской беседы>> можно пренебречь и в этом случае. 
\begin{enumtask}
	\item[2.2] С какой средней скоростью должен бежать Шарик, чтобы четвертая встреча
	произошла в расчетное время? В какой момент времени Шарик вернется домой в этот раз?
\end{enumtask}
Шарик выполнил поставленную задачу $–$ четвертая встреча произошла точно в
расчетное время! После этого он получил возможность совершить очередной круг с
прежней, плановой скоростью. Шарик легко добежал до дома в Простоквашино, доложил
Матроскину и побежал обратно! Каково же было его удивление, когда от догнал Федю
точно на входе в деревню Кефирино, хотя по плану Федор должен был прийти в нее
раньше! Шарик понял, что Федя тоже где-то немного отдохнул! 
\begin{enumtask}
	\item[2.3] Сколько времени $\Delta t_2$ отдыхал Федя?
\end{enumtask}
Распрощавшись с Федей, Шарик честно, по графику вернулся домой и получил
законное вознаграждение!
\begin{enumtask}
	\item[2.4] Постройте графики реальных законов движения Федора и Шарика.
	\item[2.5] Рассчитайте, на сколько Шарик удлинил свой путь $\Delta L$ из-за незапланированного отдыха. 
\end{enumtask}


